%doc: fonts/parvulari/Parvulari/coeducació/article revista parvulari 14-15.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Coeducació a l’etapa} % titol
{transversal} % subtitol
{Parvulari} % seccio
{705} %pagesof
% autor: [undef]
% curs: Fem Escola




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_02.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_03.jpg}


d’educació infantil

Aquest curs, a l’escola, es

treballarà la coeducació i la violència de gènere com a eix

transversal. Des del Parvulari, treballarem bàsicament la

coeducació, ja que pot ser més profitós i entenedor per als

nostres alumnes.

L’etapa d’educació

infantil ens ajuda a desenvolupar l’aprenentatge d’educar en

igualtat, que és un dels principis fonamentals per a la formació

integral.

L’escola és un dels espais

per configurar la identitat personal a través de la interacció amb

els adults i companys, de manera que la implicació dels mestres i

pares sigui conscient i la igualtat entre els dos sexes sigui

factible partint d’una perspectiva de coeducació. S’ha de

transmetre una sèrie de coneixements, valors i actituds, a tots els

nens i nenes, que potenciïn les habilitats necessàries perquè

cadascú, independentment del seu sexe, les integri en la seva

personalitat.

La coeducació és aquella

que, tot i tenir en compte les diferències entre els dos sexes, no

discrimina ningú i potencia la igualtat d’oportunitats entre tots.

Les mestres d’Infantil

\authorandplace{}{Fem Escola}

\end{news}
